[黃色經濟圈] 黃色環保/義工機構;黃店打卡潮流;黃色airbnb

見好多人提出黃色經濟圈嘅野 而我又見到有人提議區議會搞義工組織 我就諗其實係咪都可以拉入黃色經濟圈,以下係我嘅少少意見

1. 黃色環保/慈善/義工團體

早前d無國界醫生、宣明會唔支持香港人,好多人都唔再捐款支持佢地,而無國界醫生上年喺香港更係籌到超過5億。大家有無諗過點用呢5億？

衣家大家提議每區搞義工服務，幫我地拉票，其實我地香港人根本可以創立一個/多個負責好多範疇嘅義工機構,而呢個機構有唔同區嘅服務。可能係開老人家嘅班，可能係搞環保，可能係探訪老人院，總之你想像到嘅慈善類型嘅服務都可以有。

搞呢個機構嘅好處：
- 同區議會合作，既可以減輕區議員工作負擔,又可以令更多手足有個正當嘅名義幫手，加大手足參與率
- 搞一個咁大型、以本地為本嘅環保/慈善/義工機構,需要聘請大量人手,咁我地就可以直接請翻d被捕過嘅手足,等佢地有糧出之餘,又可以繼續幫翻香港人

咁大家會問，咁大型嘅機構資金點黎？
其實好簡單，就係將以前捐比無國界醫生、宣明會etc嘅捐款投放落呢個慈善組織,而區議會亦都可以比d錢資助下,然後一齊合作,推動當地嘅義工服務。
如果大家肯將咁多個國際義工組織嘅捐款投放落呢個機構度,我唔信唔過一億

當然,搞呢類機構仲有好多野處理,例如唔同主題：環保,應該要分開一個個組織,咁樣先有個清晰嘅定位
同埋開咩項目,點樣註冊,令到d人捐款可以順便減稅,都係一個需要研究嘅問題

2. 黃色餐飲業［App］

之前有個手足提出要delivery、supply side都要有黃店,做到縱向發展,我係非常同意。不過我自己就睇到未有咁廣住,我想補充多少少喺橫向發展上

由於我都有download'和你eat'呢類嘅app,而其實app真係好方便,可以睇到好多野。咁我就諗,可唔可以加多少少野上去,幫到更多甚少被光顧嘅黃餐廳呢？

我之前睇ig,見到有間黃店喺元朗同旺角因為無咩人幫襯（同埋佢做開宵夜時段）而執左,我覺得好可惜,應該仲有好多類似嘅店有呢個問題。

有d黃店,雖然無咁出名,但其實佢可能好好食,只係無人知。我地用個app嘅時候,會唔會可以每次去某間黃店,就報個到,咁個app就可以統計每間黃店平均每日有幾多人去,然後整個排行榜：每個地區嘅最多人食，同最少人食嘅黃店。咁我地就可以去試下d少人食嘅黃店,如果d野好食,咪去多d。

而個app,其實可以整到鼓勵人打卡。個app可以連埋身邊嘅朋友,咁每次朋友食左某間黃店,就可以喺地圖上見到,而每個人都可以有一張屬於自己嘅黃店地圖,cap圖/直接share去Facebook,比人睇下自己張黃店地圖幾咁靚😎最適合d中意打卡嘅靚仔靚女

當然其實其他行業都可以有加入去呢隻app比人打卡，發展一副超靚嘅黃店地圖

唔知有無人可以推到比整app嘅人睇

3. 黃色Airbnb

之前睇過d posts,見到有人話賣左層樓幫手足,然後有人就話不如租出去比手足,等佢地有位訓

我都唔知有樓嘅手足多唔多,但如果真係有d咁嘅人,其實我地可以develop好似Airbnb嘅模式,以低價租屋出去住,不過我地唔同嘅地方係,應該要秘密好多,有少少怕比狗咬

我地可能係用telegram度交換詳細住屋資訊,然後用website/app嘅形式黎睇d general嘅資訊,例如咩地區有屋,入咩telegram grp睇詳情

呢個位我都唔係好清楚點樣做好,因為可能有好多法律問題,私隱問題,所以如果大家有興趣、覺得work嘅話,比多d意見

就係以上咁多睇法
希望我地會喺短時間內成立同鞏固到黃色經濟圈,因為大家知道啦,香港人好善忘

我地要一齊用行動證明手足唔係condom

認同嘅幫手推一推啦

主動式香港新聞listing 同整合
telegram bot: @newshk_bot

推

黃店打卡地圖個idea好好！

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

巴打
Airbnb
$399 link